想買架電車代布

小弟家住村屋, 屋企行三相電, 車位本身已預留電掣(應該係32A掛). 因為日日都要用車返工放工, 最近心郁郁想買架二手電車代步, 想問下係唔係要搵中電黎睇位裝差電機? 定其實就咁用3腳插都可以差電? 同埋車位係露天, 日曬雨淋咁差電會唔會有問題? 求巴打解答

不如全港黨鐵靜坐聲討721啦

三腳可以, 但三腳係慢速叉電

[突發] 北角好似有手足出事

幫手推 冇媒體報導

有三相32A係可以快叉
如果得單相13A就係慢叉
不過自己屋企，日日都最少有8粒鐘可以叉，咪由得佢慢

[實用] 香城online防具升級詳細篇

近呢一個月，我見到多左好多新入香城online嘅玩家，勇武/和理非都有好多工作做，鑑於有好多人唔知點配搭防具，眼見好多手足都只用貴價6092X，除左冇必要之外仲晒左好多錢，故此我係度再講一次點去配合適的防具。

防毒面具：
中後/後防(物資站/噴漆師/文宣組/美化工程組/網上資訊組)
首選最合符經濟效益
包括單咀
3200/HF-52+3311K-55
一set最平100港幣有找
雙咀：
6200+6001/6003/6005(6005唔需要特登買，成本價貴)+5n11/5p71(唔建議5p71,如果要嘅不如買502再搭P100綿抵啲)+501蓋
例如：6200+6001CN+5n11+501 我見100已經有一set
而且 就算唔用5n11同501蓋 都ok 6001CN一對最平$30，我見$50通常都有
6003貴少少 $70成平價(睇你有冇運見到)
以上都可以頂到TG，但記得聞到味要即換

想了解更多快啲入去連登睇啦😛
...
防毒面具篇完

3腳充滿要15hors

5針先係32a 三相插

13A 係慢叉
32A 單相係中叉
32A 三相係快叉

一般叉電機係有防水，不過我就穩陣d裝喺有蓋地方，同埋落雨就唔叉

唔駛搵中電，你上網 search 安裝電動車充電器公司，一般有免費上門報價。一定要貨比三家。 fyi, 我問過兩間，一間$18k ,一間$26k, 大家都連工包料 （單相32A中叉防水 + 獨立水氣制開關）.

如果你裝13A就更簡單，求其搵間有牌電力工程，叫佢喺室內電箱拉條電線去戶外防水13A插頭，再室內做個開關等你落雨熄電制or 防偷電，如果唔怕走明線，唔駛搭棚，幾千蚊乜都搞掂。

電費你預$0.2 - $0.3/km 啦

好詳細想問多句師兄係咪都係揸緊電車? 咩款? 充電大約幾耐?
我上網搵下其他公司先, 其實我個位已預留電掣位, 接塊板就可以用到13A, 至於果個位行唔行到32A我就唔識了, 只知屋入面係行緊32A三相電. 因為我見某D車款話13A需要差over 20個鐘, 咁13A就似乎唔work了.

13A is on9.....
32A 3相, 如果你係pre FL車, 要裝dual charger 先可以用全速, 如果唔係就16A X 3既速度, FL車option左都只可以去到72A

我揸Kia Niro EV 大電版。13A 每小時叉15km 左右，叉滿要30個鐘以上，32A單相就45km 左右，叉滿約10個鐘

我個人經驗，其實13A 都ok. 因為可以每晚都叉過夜，大約叉到130-150km, 我每日行70km 左右 (大西北來回觀塘），最多嗰日都係140km。

現實你唔會用到無電先叉，如個想慳錢其實日日叉13A 過夜大部份人都應該ok, 除非你揸Uber 囉。

揸Uber就唔會用電車了
其實都OK嘅反正我可以晚晚叉, 但其實晚晚叉會唔會加快損耗

中慢叉對舊電好啲

應該唔會，反而用到無乜電先叉or 次次叉到滿晒，咁先會傷電